\ProvidesPackage{rapportutc}
\RequirePackage{articleutc}

%%%%%%% Définition des entetes et pieds de page %%%%%%%%%%

\fancyhf{}               %initialise tous les champs dans head et foot
\renewcommand{\chaptermark}[1]{%
  \markboth{\thechapter.\ #1}{}}
\fancyheadoffset[L]{1cm}
\fancyfootoffset[L]{1cm}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}% met la largeur du trait à 0.2pt
\renewcommand{\footrulewidth}{4pt}%
\renewcommand{\footrule}{%
  {\color{jauneutc}%
    \hrule width\headwidth height\footrulewidth \vskip+\footrulewidth}
}
\fancyhead[LE]{\footnotesize{\textit{\@title}}}%
\fancyhead[RO]{\footnotesize{\nouppercase{\leftmark}}}%
\fancyfoot[C]{\thepage}
\fancyfoot[R]{%
  \vspace*{-0.1in}%
  \logoutc{height=0.75cm}%
}
\fancyfoot[L]{\footnotesize{\textit{\@author\\ \@uv}}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Macros
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Petites fonctions en plus
% Suiveur UTC
\def\@suiveurutc{Non renseigné~!}
\def\suiveurutc#1{\def\@suiveurutc{#1}}
% Suiveur entreprise
\def\@suiveurets{Non renseigné~!}
\def\suiveurets#1{\def\@suiveurets{#1}}
% Nom de l'entreprise
\def\@entreprise{Non renseigné~!}
\def\entreprise#1{\def\@entreprise{#1}}
% Logo de l'entreprise
\def\@logoets{~}
\def\logoets#1{\def\@logoets{#1}}
% Lieu du stage
\def\@lieustage{Non renseigné~!}
\def\lieustage#1{\def\@lieustage{#1}}

% Création de la page de titre
\newcommand{\pagedetitre}{
  \thispagestyle{empty}
  \begin{titlepage} %%% page de titre
    \begin{center}
      \logoutctext
      \vfill
      \rule{\linewidth}{0.8mm}\vspace{3mm}\\
      \setlength{\baselineskip}{1.5\baselineskip}
      \Huge \@title\\
      \setlength{\baselineskip}{0.67\baselineskip}
      {\rule{\linewidth}{0.8mm}}
      \vspace{3mm}\\
      \large \textit{\@author}
      \vfill
      \normalsize{---~\@semestre~---}
    \end{center}
  \end{titlepage}
}

\newcommand{\groovypdtitre}{
  \thispagestyle{empty}
  \begin{titlepage} %%% page de titre
    \logoutc{height=17mm}
    \hfill
    \begin{tabular}[b]{l}
      \textbf{\@branche}\\
      \textbf{\@filiere}\\
      \textbf{\@specialite}
    \end{tabular}

    \vspace{1cm}

    \begin{center}
      \vspace{4cm}
      {\color{jauneutc}\rule{\linewidth}{0.8mm}}\vspace{3mm}\\
      \setlength{\baselineskip}{1.5\baselineskip}
      \Huge \textsc{\@title}\\
      \setlength{\baselineskip}{0.67\baselineskip}
      {\color{jauneutc}\rule{\linewidth}{0.8mm}}
      \vfill
    \end{center}

    \hfill
    \begin{tabular}[b]{l}
      UV~: \textbf{\@uv}\\
      Semestre~: \textbf{\@semestre}
    \end{tabular}
  \end{titlepage}
}

\newcommand{\stagepdtitre}{
  \thispagestyle{empty}
  \begin{titlepage} %%% page de titre
    \logoutc{height=17mm}
    \hfill
    \begin{tabular}[b]{l}
      \textbf{\@branche}\\
      \textbf{\@filiere}\\
      \textbf{\@specialite}
    \end{tabular}

    \vspace{1cm}

    \begin{tabular}{l}
      Étudiant~: \textbf{\@author}\\
      Suiveur UTC~: \textbf{\@suiveurutc}\\
      Semestre~: \textbf{\@semestre}
    \end{tabular}

    \begin{center}
      \vspace{4cm}
      {\color{jauneutc}\rule{\linewidth}{0.8mm}}\vspace{3mm}\\
      \setlength{\baselineskip}{1.5\baselineskip}
      \Huge \textsc{\@title}\\
      \setlength{\baselineskip}{0.67\baselineskip}
      {\color{jauneutc}\rule{\linewidth}{0.8mm}}
      \vfill
    \end{center}

    \@logoets
    \hfill
    \begin{tabular}[b]{l}
      Entreprise~: \textbf{\@entreprise}\\
      Lieu~: \textbf{\@lieustage}\\
      Responsable~: \textbf{\@suiveurets}
    \end{tabular}
  \end{titlepage}
}

\makeatletter
\def\@part[#1]#2#3{
  \ifnum \c@secnumdepth >-2\relax \refstepcounter{part}
  \addcontentsline{toc}{part}{\thepart \hspace{1em} #1}
  \else
  \addcontentsline{toc}{part}{#1}
  \fi
  \markboth {}{}{
    \centering \vfill
    \interlinepenalty \@M \normalfont
    \ifnum \c@secnumdepth >-2\relax
    \textcolor{charcoal}{\Huge\bfseries \partname ~\thepart}
    \par \vskip 20\p@
    \fi
    \textcolor{tatoebagreen}{\Huge \bfseries #2}
    \par
  }
  {\vspace{2cm} #3 \vfill}
  \@endpart}

\def\@makechapterhead#1{
  \vspace*{50\p@}
  {
    \parindent \z@ \raggedright \normalfont
    \ifnum \c@secnumdepth >\m@ne
      \Huge\bfseries \thechapter.~
    \fi
    \textcolor{charcoal}{\Huge\bfseries #1}
    \par\nobreak
    \vskip 40\p@
  }
}

\def\@makeschapterhead#1{
  \vspace*{50\p@}
  {
    \parindent \z@ \raggedright
    \normalfont
    \interlinepenalty\@M
    \textcolor{charcoal}{\Huge \bfseries  #1}
    \par\nobreak
    \vskip 40\p@
  }
}

\renewcommand\chapter{\if@openright\cleardoublepage\else\clearpage\fi
  \thispagestyle{fancy}%
  \global\@topnum\z@
  \@afterindentfalse
  \secdef\@chapter\@schapter}

\renewcommand\section{\@startsection {section}{1}{-1cm}%
  {-3.5ex \@plus -1ex \@minus -.2ex}%
  {2.3ex \@plus.2ex}%
  {\normalfont\Large\bfseries}%
}
\renewcommand\paragraph{\@startsection{paragraph}{4}{\z@}%
  {3.25ex \@plus1ex \@minus.2ex}%
  {-1em}%
  {\normalfont\normalsize\bfseries}%
}
\makeatother